---
title: >-
    شمارهٔ ۱۱
---
# شمارهٔ ۱۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>کنون کافتاد دور حسین با این زلف و چوگان‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>سر ما و به راه عشق بودن گوی میدان‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>درین درگه محرم مزن بهر گشایش دم</p></div>
<div class="m2"><p>که اینجا بش سهان را سرشکست از چوب دربان‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>از این دریای پهناور به زودی رخت بیرون بر</p></div>
<div class="m2"><p>که عمری بایدت سر کوفت بر سنگ بیابان‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مرو در طورای موسی بیا در کوی مشتاقان</p></div>
<div class="m2"><p>بسی انوار طالع بین از این چاک گریبان‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گذشت آن عهد نوح و قصه دریا و طوفانش</p></div>
<div class="m2"><p>که او یک بار طوفان دید ما هر لحظه طوفان‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نسیم صبحگاهی کن گذر ز آنجا که می‌دانی</p></div>
<div class="m2"><p>بگو ای دوستان آخر چه شد آن عهد و پیمان‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>شما ساکن به گلشن‌ها و ما سرگرم گلخن‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>ز (صامت) هم به یاد آرید در طرف گلستان‌ها</p></div></div>